[757_apdwg.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:757_apdwg.png "fig:757_apdwg.png")

**秘魯航空603號班機**
是一班從[邁阿密開往](../Page/邁阿密.md "wikilink")[智利](../Page/智利.md "wikilink")[聖地亞哥的](../Page/聖地亞哥_\(智利\).md "wikilink")[阿图罗·梅里诺·贝尼特斯准将国际机场的定期航班](../Page/阿图罗·梅里诺·贝尼特斯准将国际机场.md "wikilink")，在1996年10月2日墜毀在[秘魯](../Page/秘魯.md "wikilink")[利馬的太平洋海面上](../Page/利馬.md "wikilink")，機上70人全數罹難

## 事故

在1996年10月2日凌晨12:40分，603號班機起飛後5分鐘，機組員發現他們的儀器不對勁，[飛行管理電腦也發出矛盾緊急訊號譬如方向舵比率](../Page/飛行管理電腦.md "wikilink")、超速、速度太低及[飛行高度太低](../Page/地面迫近警告系統.md "wikilink")。機組員立刻進入緊急狀態並要求返回機場。機員認為機上的飛行儀器是不可信賴的，機組員不停的收到由飛行管理電腦發出矛盾的緊急訊號，有些訊號是對而有些則否。機組員相信他們在安全的海拔高度，所以他們決定小心的下降到可以降落到機場的高度。那時是半夜，飛機在水面之上，機組員看不到任何一個參考的物體可以用來確認他們實際的海拔高度，或者是幫助他們下降。此外，雖然機組員感受到飛機正在[失速](../Page/失速.md "wikilink")，而且飛機亦發出失速警告，但是他們不能夠準確地觀察飛機的飛行速度及垂直上升速度，加上他們已對機上的多個互相矛盾的警告不信任而置之不理（可是當時失速的警告卻是正確的）。結果飛機的飛行高度正以極快的速度下降，但高度計卻沒有任何相對應的改變。雖然當時高度計指著9700英尺，但實際高度比這個更低。飛機在大約在發出緊急訊號的25分鐘，凌晨1:10分與塔台失去聯繫，1天後已經尋獲了9具遺體和飛機殘骸，證實603號班機已經墜毀，所有的61位乘客和9名機組人員都不幸罹難。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國籍</p></th>
<th><p>乘員數</p></th>
<th><p>組員數</p></th>
<th><p>總計</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>30</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>总计</p></td>
<td><p><strong>61</strong></p></td>
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td><p><strong>70</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 調查

秘魯交通局的航空部門著手調查此案件。主導官Guido Fernández Lañas，正是本失事班機的副駕駛David
Fernández的叔叔。由於班機涉及美國製造，因此美國[国家運輸安全委員會](../Page/國家運輸安全委員會.md "wikilink")(NTSB)也派Richard
Rodriguez加入調查。

這是波音757於10個月內第三次發生空難（1995年12月20日，[美國航空965號班機墜毀於](../Page/美國航空965號班機.md "wikilink")[哥倫比亞](../Page/哥倫比亞.md "wikilink")，全機只得4人生還；同年2月6日，[伯根航空301號班機於](../Page/伯根航空301號班機.md "wikilink")[多明尼加對出海域墜毀](../Page/多明尼加.md "wikilink")，全機189人罹難）。調查人員在聆聽過[黑盒錄音](../Page/黑匣子.md "wikilink")，得知當時駕駛艙不斷發出互相矛盾的警告，如飛機超速同時，亦發出失速警告（理論上，一個相反的警告是不會同時發出）。導致儀器發生錯誤的原因是感測飛行速度的[皮託管](../Page/皮託管.md "wikilink")，其靜壓孔出了問題。其後的調查揭示原因是當時地勤工人在進行飛機清潔之後，沒有將黏貼在靜壓孔（位於飛機機身下前方）的護條除去。更甚者，當時亦沒有任何主管等人負責監管飛機清潔過程；而機長在飛行前的檢查亦沒有發現此一問題，於是，603號班機便在「儀器不能正常運作」的情況下起飛。

在機組員面對著飛機的一連串問題時，只能與[塔台保持聯絡及接收來自塔台有關航班的高度](../Page/塔台.md "wikilink")。可是，塔台的[雷達顯示的資訊都是來自](../Page/雷達.md "wikilink")603號班機的錯誤指示，因此，到最後603號班機的機員都對塔台的資訊存疑。雖然603號班機一度要求利馬機場方面安排飛機協助導航，可是在協助導航的飛機起飛前，603號班機已經墜毀了。

## 事發當日無線電通訊記錄

此通訊記錄來自事發當日秘魯航空603班機黑盒子的原始記錄 以下紀錄只顯示重要對話。

  - 00:42:12 副機師：高度計有問題。（第一個出問題的儀器）
  - 00:42:49 機師：甚麼事，沒有爬升？
  - 00:42:51 副機師：正在爬升中，但是速度？（速度計顯示不正常）
  - 00:43:06 副機師：方向舵比率。（方向舵比率警告，速度傳感器出現異常）
  - '''00:44:28 機師：我們宣佈緊急狀態！
  - 00:44:31 塔台：秘魯航空603，繼續。
  - 00:44:32 副機師：我們宣佈緊急狀態，沒有基本儀器，沒有高度計，沒有速度計。'''

## 事故之後

秘魯航空將原來的航班編號更改為691號\[1\]。可是到了1999年，秘魯航空因墜機事故、賠償及競爭導致最終破產結業收場。

將皮託管貼住而沒有移除的工人則被依過失致死罪判刑入獄。

## 相關紀錄片

  - [空中浩劫第一季第五輯](../Page/空中浩劫.md "wikilink")-「Flying Blind」

## 參見

  - [伯根航空301號班機空難](../Page/伯根航空301號班機空難.md "wikilink")
  - [法國航空447號班機空難](../Page/法國航空447號班機空難.md "wikilink")
  - [亞當航空574號班機空難](../Page/亞當航空574號班機空難.md "wikilink")
  - [中國西北航空2303號班機空難](../Page/中國西北航空2303號班機空難.md "wikilink")

## 參考文獻

  - \[[http://www.airdisaster.com/cgi-bin/view_details.cgi?date=10021996\&reg=N52AW\&airline=Aeroperu\]AirDisaster.com](http://www.airdisaster.com/cgi-bin/view_details.cgi?date=10021996&reg=N52AW&airline=Aeroperu%5DAirDisaster.com)

## 外部連結

  - [Final Report (unofficial English
    translation)](http://www.skybrary.aero/bookshelf/books/1719.pdf)
    ([Archive](http://www.webcitation.org/644kQDbbb)) hosted at SKYbrary

  - [Final report (original Spanish
    version)](http://archive.wikiwix.com/cache/20171102134645/http://www.baaa-acro.com/wp-content/uploads/2017/09/N52AW.pdf)
    by the Accident Investigation Board, Directorate General of Air
    Transport,

  - ["Clarín" - Argentinean newspaper investigation about
    AeroPeru 603](http://www.clarin.com/diario/96/10/03/E-04401d.htm)

  - [AvWeb - AeroPeru 603 Cockpit Voice Recorder transcript
    (English)](http://www.avweb.com/other/peru603.html)

  - [AvWeb - AeroPeru 603 Alarms activity from the
    CVR](http://www.avweb.com/other/peru603a.html)

[Category:1996年10月](../Category/1996年10月.md "wikilink")
[Category:維修失誤觸發的航空事故](../Category/維修失誤觸發的航空事故.md "wikilink")
[Category:秘魯歷史](../Category/秘魯歷史.md "wikilink")
[Category:1996年航空事故](../Category/1996年航空事故.md "wikilink")
[Category:儀器故障引起的航空事故](../Category/儀器故障引起的航空事故.md "wikilink")
[Category:秘鲁航空事故](../Category/秘鲁航空事故.md "wikilink")
[Category:波音757航空事故](../Category/波音757航空事故.md "wikilink")

1.  *Volando* (Aeroperú's inflight magazine), Issue 17, July-August 1997